南韓發起反日貨示威 日媒諷相片用 Canon 相機拍攝

提到貿易戰，大家可能立即想到中國和美國，其實韓國、日本同樣出現貿易爭端。南韓媒體指，隨著時間愈來愈接近 8 月 15 日南韓光復節，反日情緒亦更高漲，最近韓國民眾更發起抵制日貨的行動，不過有日本媒體發現，相片還是用 Canon 相機拍攝。

【網絡熱話】訪日人數創新高！簽證入境近 8 成為中國旅客

早前日本政府經濟產業省限制部份關鍵電子原料出口到南韓，日媒引述安倍晋三曾表示，出口至南韓的部分氟化氫，可能被用來製造化學武器，又揚言要「重新檢視日韓雙方的信賴關係」，因此激發出韓國的反日潮。韓國民眾除了在網絡上簽署請願書，呼籲抵制日貨外，民間亦有針對一系列日本品牌遊行示威。

日前有韓國民眾在日本駐首爾大使館門外示威，不少韓媒都有報道，示威者除了展示各種標語，還將寶礦力和朝日啤酒倒入垃圾桶。不過有日媒查看 EXIF 時發現，相片是用 Canon EOS-1D X Mark II 拍攝，質疑韓國不太可能完全排除日本產品。

啲手法咁似曾相識又倒寶礦力

日版寶礦力
香港接收

韓國都係on9的

保礦力呢排出哂位

韓國同中國真係流住同一條血脈

同大陸用iPhone出po話抵制iPhone一樣

免費marketing

好似當年某国咁，但轉過頭去瘋狂買廁所板

咁韓國人比起鄰國人真愛國好多嘅

永久的智障之血

Leica咁貴點買呀

愛佢老味
大把爭住移民外國

*** 都曾經製造過數碼單反相機，而家後繼無人

豬拿囯很想和日韓搞乜春自貿區

泡狗同支那狗一擔擔

就係等依張
仲有張係D領導人用Canon
大陸仔同韓仔根本一個祖先

柒

韓文支那

工聯會陸頒雄發表「貿易戰、撐國貨」的貼文，稱若要打贏貿易戰，國人就要「自強不息，堅持自主創新，撐起優質國貨」。自稱攝影愛好者的他，分享一款由國產鏡廠老蛙（Laowa）生產、價值約3000元的超廣角鏡頭，指「這枝L字頭品牌的MTF 7.5mm F2 超廣角，可謂一絕，連日本原廠也做不到如此輕巧的大光圈」，又呼籲網民「有乜靚國貨可以介紹俾我」。

網民於貼子下留言，指陸頌雄曾使用日本牌子的相機，又說為何他不穿李寧牌衣服。陸頌雄其後留言指，全球已經一體化，「撐國貨即是撐自己人」，支持民族品牌發展越來越好，但用不着罷買。

唔怪得似陳相識啦

我突然FF呢場是代理人戰爭：韓狗(支那)，日本(美國)